中秋哀歌︱月租千七蚊住廿呎劏房 雷伯不奢求與家人過節 只望兩餐温飽再嚐海鮮

中秋佳節本應溫馨團聚，但在土瓜灣的某處，20餘呎的劏房裏，馬桶、木板、雜物、蟑螂及霉味充斥整個狹小空間。居住環境之差，令63歲的租戶雷伯（化名）一夜之間成為網民熱話，中秋佳節，孤身一人的他，不奢求能與家人一起過節，只盼有兩餐溫飽，最好能吃一頓最愛的海鮮餐過節。

要回歸呀麻要做中國人呀麻
要包容支那150呀麻

公道D講句, 住簡承既 劏房係幾慘, 要美化間劏房 政府要改善.,唔係取蹄!

因為起唔切樓, 真係有佢既必要性

中国人民大团结万岁!

中华人民共和国万岁!

新移民：公屋？ 任住㗎喎

雙非官司案之後
雷伯有冇做過咩?

22年前離婚果時佢都可以申請公屋啦

估到雷伯咁唔捱得

窮唔洗捱？

想食海鮮，好可憐！！

依家啲人咁唔挨得架
無啲獅子山精神

可憐人必有可恨之處